# Nextcloud Cospend 💰

Nextcloud Cospend ist ein Gruppen/geteilter Budget Manager. [IHateMoney](https://github.com/spiral-project/ihatemoney/) diente hierbei als Vorbild.

Immer wenn du Geld mit anderen teilst, z. B. in einer WG oder im Urlaub mit Freunden, kannst du diese App verwenden.

Es lässt dich Projekte mit Mitgliedern und Ausgaben erstellen. Anhand der Ausgaben im Projekt wird für jedes Mitglied eine Bilanz erstellt. Somit ist ersichtlich, wer wem etwas schuldet. Letzendlich kannst du dir dann in der Abrechnung anzeigen lassen, welche Zahlungen zu leisten sind, um die Bilanzen der Mitglieder auszugleichen.

Projektmitglieder sind unabhängig von Nextcloud Benutzern. Projekte können von Personen ohne Nextcloud-Konto aufgerufen und geändert werden. Jedes Projekt hat eine ID und ein Passwort für den Gast-Zugriff.

[MoneyBuster](https://gitlab.com/eneiluj/moneybuster) Android Client ist [erhältlich in F-Droid](https://f-droid.org/packages/net.eneiluj.moneybuster/) und im [Play store](https://play.google.com/store/apps/details?id=net.eneiluj.moneybuster).

[PayForMe](https://github.com/mayflower/PayForMe) iOS-Client wird derzeit entwickelt!

## Funktionen

* ✎ Erstelle/bearbeite/lösche Projekte, Mitglieder, Rechnungen, Kategorien, Währungen
* ⚖ Mitglieder Bilanzen überprüfen
* 🗠 Projektstatistik anzeigen
* ♻ Abrechnungsplan anzeigen
* 🎇 Erstelle Ausgleichszahlungen vom Abrechnungsplan (automatisch)
* 🗓 Erstelle wiederkehrende Rechnungen (täglich/wöchentlich/monatlich/jährlich)
* 📊 Gib bei neuen Ausgaben einen eigenen Betrag für jedes Mitglied an (optional)
* 🔗 Rechnungen mit persönlichen Dateien zu verknüpfen (z.B. Bild der physischen Rechnung)
* 👩 Gastzugang für Personen ohne Nextcloud-Konto
* 👫 Projekte mit Nextcloud-Benutzern/Gruppen/Kreisen teilen
* 🖫 Importiere/Exportieren ein Projekt als CSV (kompatibel mit CSV-Dateien von IHateMoney)
* 🔗 Link/QRCode generieren, um Projekte einfach in MoneyBuster zu importieren
* 🗲 Implementierung von Nextcloud-Benachrichtigungen und Aktivitäten

Diese App wird auf Nextcloud 18 mit Firefox 57+ und Chromium getestet.

Diese App ist in Entwicklung.

🌍 Hilf uns bei der Übersetzung dieser App auf [Nextcloud-Cospend/MoneyBuster Crowdin project](https://crowdin.com/project/moneybuster).

⚒ Weitere Hilfestellungen sind in den [Beitragsrichtlinien](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/CONTRIBUTING.md).

## Installieren

Einzelheiten zur Installation unter [AdminDoc](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/wikis/admindoc).

Überprüfe die Datei [CHANGELOG](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/CHANGELOG.md#change-log), um zu sehen, was neu ist und was in der nächsten Version kommt.

Prüfe die [AUTOREN](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/AUTHORS.md#authors)-Datei, um die vollständige Liste der Autoren zu sehen.

## Bekannte Probleme

* Es macht dich nicht reich

Jedes Feedback ist willkommen.